%@metapost:nice2005.mp
%@Titre: Nice -- 2005
\par\compo{2}{nice2005}{1}{Sur le croquis ci-contre :
\begin{itemize}
\item $\cal{C}$ est un cercle de centre $O$ et de diamètre $BF=40$~mm.
\item $A$ est un point du cercle $\cal{C}$ tel que $AB=14$~mm.
\item La perpendiculaire à la droite $(AF)$ passant par $O$ coupe le segment $[AF]$ en $E$.
\end{itemize}
}
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la nature du triangle $ABF$ ? Justifier votre réponse.
\item Calculer la valeur arrondie au dixième de degré près de l'angle $\widehat{AFB}$.
\item Calculer la valeur arrondie au millimètre près de la longueur $EF$.
\end{myenumerate}